貝多芬《歡樂頌》變禁歌？ 內地網傳「新教師紀律」

網傳內地新教師紀律將貝多芬的《歡樂頌》列為宗教禁歌。(路透社)
...
中共打壓宗教，內地社交媒體流傳新學期的「教師紀律」中，當局竟將著名音樂家貝多芬的第九號交響曲第四樂章（Beethoven Symphony No. 9），即俗稱的《歡樂頌》定為「宗教音樂」，不可用作教材，消息引發內地網民議論。
相關消息分別在豆瓣及新浪微博流傳，有指新學期的教師紀律中，「領導指示，為了全面貫徹國家對教育工作的要求，我們要規避宗教音樂在教材中出現，包括有宗教背景的樂器音樂」，並請教師自行調整教材，一旦出現「問題」就要負責，被禁的曲目包括《歡樂頌》。
...

班魔鬼.....

習大永生不老長存
你我讚好中~~國
若用5G必撐華為
要發展芯片救國

咁咪唔洗禁囉

有聲

要用支那語唱，你用廣東話都係反中

仲有冇

我國偉大～是你的家
若要人民幣～背靠祖國

丫，又填得幾撚好喎

華潤係支那好多商場叫歡樂頌，駛唔駛改名

ching 邊間教會